港共又玩拼音滲透

特登改d 唔改d，滲透式咁搞你

未訓醒?

做乜9？

？？

你可唔可以企去紫晶樓嘅正面先影？
又或者你明知自己影相角度差，可唔可以喺內文打多兩句？

Tsz jing錯？？？

晶 : 廣東拼音係Ching

係zing....

救樓主
佢想講紫晶樓英文係
TSZ JING HOUSE

的確香港慣用嘅羅馬拼音，晶係譯做Ching

Ching=正/晴喎清

正同晶咪同音唔同調囉

香港的確唔會用Jing

廣東話晶=zing
樓上成班jm9

係用開Ching

彩虹邨綠晶樓 （1963）係 luk ching house
但秦石邨石晶樓（1984）就 shek jing house

睇返以前慣用
香港一直係用ching

香港CHING

支那JING

我由細到大
多數只係見ching
秦石個例子都好罕見

Jing用英文讀都算廣東話晶嘅

粵拼好少用J頭
慣用下通常都唔用jing
以免影響風格
以前都係ching

有咩問題
全部用普通話你都吹佢唔漲啦

因為慣用，所以ching呢個音完全同晶唔同，仲會同清請呈撈亂都唔可以轉

Jing 都會同煎賤淺撈亂
anyway 港共動機先係問題

你乖乖地用英語發音咪唔會撈亂
最多就晶整正淨自己撈亂
你講呢幾個撈得亂係你自己潛意識將個ing用咗支語拼音讀法